<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[文档收容所]]></title>
  <link href="http://sspland.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sspland.com/"/>
  <updated>2018-04-23T15:35:17+08:00</updated>
  <id>http://sspland.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.sspland.com">sspland</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[比宇宙更遥远的地方]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15247149972188.html"/>
    <updated>2018-04-26T11:56:37+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15247149972188.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<blockquote>
<p>有时候会想，看一部剧，没过多久就忘了其中的情节了，那么到底看的是什么呢？</p>
</blockquote>

<p>2018年04月25日，看完了《比宇宙更遥远的地方》——四个高中女生前往南极科考的故事。南极距离日常生活太过遥远，世界上绝大部分人不会去南极，正如不会去太空一样。一个高中女生，想要去南极，想想就觉得不可能吧。</p>

<p>所以，很多人嘲笑她。</p>

<p>可是她没有放弃，她去打工挣钱，她去找科考队队员。在这个过程中，她遇到了一个想在高二前去某个陌生地方的女孩子，一个因被排挤而退学在便利店打工的女孩子，一个小的时候就上镜演戏的女孩子。最终这四个人，结伴同行前往南极。</p>

<p>这些情节竟让我觉得没有一丝虚假，或者说不可能。</p>

<p>这部番剧里有着很多让人内心一振的台词，就是让人觉得，原来还可以这样活着。</p>

<p>比如说：</p>

<blockquote>
<p>当你无法回头的时候，才是真正的旅行。</p>

<p>乘上与平常相反的电车，为了去看未曾见过的风景。</p>

<p>离开一直以来依赖的东西 去往一无所有的世界 <br/>
去往不知向右有什么 不知家在何方的世界 <br/>
去往明天会身处何处 后天向哪里前进都无法想象的世界 <br/>
即使如此也要出发</p>

<p>我想和无拘无束的人去什么都没有的地方。</p>
</blockquote>

<p>小决和她青梅竹马的朋友之间的疏远，也让我觉得挺在意的。原来这两个人是互相依赖的。小决一直以为，她依赖朋友，给朋友带来麻烦不好，所以一直想要来次旅行，离开她朋友，证明她自己一个人也能活得很好，证明她长大了，证明她可以不麻烦到朋友。</p>

<p>而朋友心里又是怎么想的呢？她其实也是依赖小决的，她很喜欢被小决需要的感觉。唯有这种感觉，才让她有存在的意义。当她发现小决要离开她去旅行的时候，她自然心有不甘，一方面泼冷水，一方面又散播流言，企图阻止小决的出走。</p>

<p>互相依存的关系，一旦有一方打定主意离开，另一方就会惊恐。</p>

<p>这样的关系，真是让人纠结啊。</p>

<p>除此之外，四个人中，我喜欢的是日向。准确的说，是这四个人的性格中，我喜欢的是日向的性格。在现实中，我有遇到过这四种性格的人。我很清楚，我可能可以跟其他三个人安静相处（普普通通，类似同班同学），但真要相处得好的话，那就是日向这样的人了。</p>

<p>日向被欺负，被所谓的朋友设计，还被散布不好的言论，这让她很困扰，她最终选择了退学。我要说的不是我可怜或者怜惜这样的遭遇的日向。日向退学之后，在做什么呢？</p>

<p>她在便利店打工的同时，也在用功读书准备考大学，并且成绩还不错。我要说的不是我喜欢这样自立又努力的日向。日向的性格是怎样的呢？</p>

<p>她很活泼，能时不时就说出一些类似至理名言的话，让人信服安心；同时，她又懂得一些事情，比如说“有时候朋友心情不好，什么都不做就是最好的做法”。</p>

<p>我大概是对这样活泼而又不至于不懂事的女孩子没有免疫力吧。</p>

<p>说起来，《未闻花名》里我喜欢的同样是有在打工兼职的安城，而不是面码。</p>

<p>最后就是，这两天有在思考一个问题：看一部剧，没过几天很多情节都忘记了，只记得几个关键情节和几个关键人物，那么，看剧究竟是看什么呢？</p>

<p>很多东西看完就忘了，那看它是为了什么呢？</p>

<p>想了想，大概就是激起一些共鸣，产生一些心情，看到不一样的世界吧。</p>

<p>那些情节不必去记住，记住当时自己的心情，记住看完后自己产生的想法，就够了吧。重要的不是记住看过什么，而是看过之后对自己的影响。</p>

<p>大抵如此。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[明朝时期的女刺客]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15245435677991.html"/>
    <updated>2018-04-24T12:19:27+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15245435677991.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年04月24日，通关了《刺客信条编年史 中国》，时间是10小时。之前玩了大概3小时，23日晚的时候，重新玩。因为不想睡觉，或者睡不着觉，就决定把这游戏玩通关了。然后就玩到24日凌晨四点半。</p>

<p>这是一款潜行类横版过关小游戏，故事很简单，女主邵云之前是明朝时期的一名嫔妃，在一次宫廷政变中被人救了出来，之后师从艾吉欧，学习刺客本领。学成后带着艾吉欧送的盒子（也许是伊甸园苹果碎片）回国，找那些权臣算账——以前的情节其实是背景故事，游戏一开始就是邵云回国了。</p>

<p>2.5D的游戏视角，好像我很久之前在塞班手机上接触到的那款《刺客信条》；水墨风格的过场动画我还挺喜欢的；NPC的台湾腔配音出戏；邵云和权臣们的对话是英语，有些奇怪；游戏进展的过程里，邵云不断学到新技能，可以接受。</p>

<p>听说这游戏的键位反人类，不过我是用手柄玩而不是用键盘玩的，所以没感觉。就是遇到跑酷关卡的时候，我想骂人。很多时候都是差一点点就可以通过的，结果我试了一次又一次。</p>

<p>我曾经看到有些游戏制作者写，其实这些跑酷的判定稍微改下数据，就可以让游戏变得更难或者更简单。</p>

<p>不是很喜欢这种试了又试不顺畅的感觉。我知道我手残，所以我玩的是最简单的模式。但是最简单的模式，还是试了一次又一次。不知道那些用键盘的人，又试了多少次。</p>

<p>羡慕大神的眼力手速，我这样的玩家，就只能用简单模式过过瘾了。</p>

<p>最后再说说潜行吧，这游戏里，邵云只有两格血，被砍两三下，或者被放一枪就死了，所以人多的时候就不能强来了。一旦超过两个人，就只能一个个干掉了，或者瞅准他们巡逻时出现的短暂的视角盲区溜过去（所谓的鬼影）。</p>

<p>我做不到鬼影，于是，最开始的时候，我总是死了；到后来，我躲在暗处偷袭，爬在墙缘偷袭，一个个干掉了，再通过。这时候就有点成就感了。</p>

<p>这些刺杀里面，我最喜欢的还是下滑行刺杀，感觉很飘逸。</p>

<p>总的来说，作为一个小游戏，要求就不要太高了；周末如果有时间，拿出来消磨下时间，可以。那么，我会再掏出来玩一次吗？不会。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[聊一聊飞蚊症]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15244712741879.html"/>
    <updated>2018-04-23T16:14:34+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15244712741879.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>飞蚊症是什么呢？是指眼前有异物，类似虫子或者蚊子那样，多为透明的，看向别处的时候，也会跟着视线飘到别处，在日光下或者白色背景下尤为明显。</p>

<p>我大概是初中的时候发现自己得了飞蚊症的，当然，只是发现了症状，但是不知道这该叫什么。到了大学的时候，某一天才知道这叫飞蚊症的。</p>

<p>初中的时候，有一天我骑着车，阳光照耀下，我好像看到了一条透明体的虫子在我水平视线上方飘动。我抓不住，才发现自己的眼睛病了。此后又陆续看到两个透明体的异物。</p>

<p>当时还蛮在意的，觉得对自己的生活造成了影响。</p>

<p>是啊，当你眼前出现这样的异物的时候，你怎么会不受到影响呢？</p>

<p>后来，不知道怎么回事，不去特别在意的时候，就没有看到了。但是在强光下或者看白色物体的背景，还是能看到。</p>

<p>我查到这叫飞蚊症之后，也知道了这病治不好的，目前没有解决方案。能做的，只是不去在意，忽略它，它就不会出现在自己的视线里了。</p>

<p>这些年来，在忽略它的情况下，它的确没有给我造成过多的影响。只是想着，自己的眼睛有病，还是会有点不舒服。</p>

<p>想到一个笑话。</p>

<p>要是别人跟我说：“你有病啊！”</p>

<p>我的确可以回答他：“对，我有病。”</p>

<p>真是一个让人无力的笑话。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雪山、沙漠、地下遗迹，以及先知]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15244677494718.html"/>
    <updated>2018-04-23T15:15:49+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15244677494718.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年04月21日，通关了《古墓丽影 崛起》，游戏时长是17小时，完成度大概是50%多，没有探索任何一座古墓，也没有特意去收集什么，专注主线。</p>

<p>游戏里，劳拉的爸爸在调查先知和永生的秘密的过程中死亡了。劳拉跟着爸爸的脚步，继续调查，去了叙利亚的沙漠，找到了地下遗迹，发现了线索。这期间，敌方三圣一的武装力量也一直跟随着。然后劳拉就去了雪山。</p>

<p>雪山里，原住民先前是和进入这里的苏联军展开了斗争，现在则是跟三圣一的武装力量斗争。原住民的领导是先知（或者先知的转世），被三圣一关押着。劳拉被抓了之后，顺带就救出来了。接着就是劳拉和这支武装力量斗争，挫败了他们了。</p>

<p>从故事上说，宗教、永生这类话题，算是冒险游戏的很好的要素。</p>

<p>从画面上说，特效开高了之后，真的很好，找不出形容词形容的那种好。这么说吧，在最开始的时候看到劳拉的脸，我以为是真人。但是，很卡，我电脑带不动。所以就用了最低特效进行运行。但就是这样，在转动画面的时候，反应还是不快，让我有种晕3D的感觉。这一点，《古墓丽影9》也是这样。</p>

<p>然后就是攀爬做得挺好的，大部分时候，玩家看到攀爬地点，都知道接下来该往哪里爬。</p>

<p>游戏的过程，就是不断攀爬，然后突突突，没什么好说的。跟着地图标识的目的地行动就好，有过不去的地方，就看下视频攻略。这一作不像9，9让我在村子里迷路了，这一作倒是没有让我迷路的地方。有卡关的地方，比如地下遗迹，遇到这种时候我就看看视频攻略。其他时候，没有必要的时候，就不看。</p>

<p>大抵是这样。</p>

<p>好玩吗？</p>

<p>我奇怪，没有感觉到有多好玩。</p>

<p>可能是我心境原因，也可能是我就是不喜欢吧。</p>

<p>以后《古墓丽影》出新游戏的时候，就不买了。</p>

<p>这个系列，已经玩够了，就这样吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[景子为什么要自杀？]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241953742706.html"/>
    <updated>2018-04-20T11:36:14+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241953742706.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年04月20日看完。我也是跟风开始读石黑一雄的，《远山淡影》是他的处女作，也是我读的他的第一本书。这本书，我一会用 Kindle 看，一会在手机上用网易蜗牛读书看，其实也不长，很快就能看完的。但是里面那些人物温吞吞的对话，让人得耐下心来，才能看完。</p>

<h2 id="toc_0">整体感受</h2>

<p>有时候会觉得很啰嗦，这倒不是文本的原因，而是里面的人物性格让我有这种感觉。比如悦子前夫的爸爸绪方先生，有话不直接说，非要儿媳猜。（话说回来，其实我也差不多是这种人）</p>

<p>觉得寡淡也是真的，就是薄薄的，好像没什么味道。</p>

<p>如果说村上春树的《且听风吟》给我的是一种类似水的感觉，那么石黑一雄的《远山淡影》给我的则是白沙一样的感觉。</p>

<h2 id="toc_1">故事梗概</h2>

<p>景子自杀后，她同母异父的姐姐妮基从伦敦赶回老家看她妈妈悦子。悦子是日本人，战后跟随丈夫到美国。悦子跟妮基讲起了以前在日本长崎的事情。当时她遇到了万里子和万里子的妈妈佐知子。</p>

<p>关于绪方先生去儿子家的事情就不说了，还是说回万里子和佐知子的事情。</p>

<p>佐知子请悦子帮忙找个工作，悦子也确实给她找了。佐知子就这样暂时谋生着。</p>

<p>但是佐知子并不怎么关心万里子的事情。万里子黑夜跑出去，她也觉得没什么，不肯出去找。在来长崎之前，万里子看过一幕母亲谋杀自己孩子的画面。那个女人没法养活自己的孩子，那个孩子还是个婴儿，于是她在水边淹死了自己的孩子。</p>

<p>来长崎后，万里子好像经常看见幻象，看到那个水边的女人。</p>

<p>万里子很喜欢画画，也很喜欢猫。</p>

<p>佐知子有个舅舅，他是个老人，大限将至。他很有钱，家里颇有几个房间。她写信求救，舅舅也答应她，让她过去住了。但是佐知子后来又反悔。她跟一个美国大兵相好，其实未必真相好。那个美国大兵在万里子眼里就是一只猪，只会喝酒，回来找她妈妈要钱，还在床上拉尿拉屎。</p>

<p>很明显，万里子并不想跟那个美国大兵住一起。</p>

<p>最开始时的时候，万里子听说要回舅舅家，还可以把猫带上，她很开心。画画归来途中，遇到抽奖活动，她就一直抽奖，因为有个奖品可以给猫咪做窝。她满心欢喜，抽到奖品后，给猫咪做了个窝，方便带回家。</p>

<p>可是，佐知子后来决定跟美国大兵走了。于是，猫咪也不能带走了。万里子哀求也没有用。佐知子将猫要了过来，然后到河边，淹死了猫。那一刻，万里子一定回想起了来长崎前那个淹死自己孩子的母亲。</p>

<p>去美国后的某一天，万里子自杀了。是的，万里子就是景子，佐知子就是悦子。</p>

<p>一开始就知道悦子身处美国，丈夫是美国人，所以看到佐知子说跟一个美国大兵相好的时候，我就有这种预感了。</p>

<h2 id="toc_2">景子为什么要自杀</h2>

<p>现在说回景子自杀的问题。</p>

<p>悦子是粗暴的，她不会理景子讲什么。即使景子一再重复她的话，悦子也只顾讲自己的。估计悦子会埋怨，为什么景子听不懂人话。其实，作为大人，本就应该多听听孩子的话吧。</p>

<p>悦子更不会在乎答应过景子什么事情，在悦子看来，答应景子的事情，是跟小孩子说的话。跟小孩子说的话，不当真也没什么关系。悦子答应景子说，可以带猫回舅舅家了。景子很开心。但是后来悦子说，不回舅舅家了，猫也不可以带走了。景子就一直说，可是你答应过的，可以带上猫咪的。</p>

<p>景子一直重复，是因为她把这句话当做救命稻草，唯有这句话能够救她的猫咪。</p>

<p>结果呢，悦子在河边淹死了猫，如同那个淹死自己孩子的母亲一样。</p>

<p>这事情，如果发生在一个性格坚韧的人身上，那后面就不会出现自杀的事情。</p>

<p>景子是个性格坚韧的人吗？</p>

<p>性格是与生俱来的，还是后天养成的呢？可能会有先天的因素，但是后天环境的影响比较大吧。</p>

<p>景子并不是一个性格坚韧的人。战后的缭乱，奔波在路上，居无定所，看见过母亲淹死孩子，跟随的母亲不会在乎自己的意见，自己表达的观点总是不被在乎，这些所有外界的因素，让她坚韧不起来。</p>

<p>唯一可以使她得到慰藉的，就是身边的几只猫咪吧。我们对猫好，猫就会对我们好。猫让景子的生活不至于一片空白。</p>

<p>但是悦子杀死了猫。</p>

<p>那一刻，悦子亲手揉碎了景子生活的希望。</p>

<p>在景子看来，答应过的事情就应该做到，可是她妈妈没有做到。景子不想跟猪一样的继父一起生活，景子已经没有活着的理由了。</p>

<p>我跟景子的遭遇并不相同，可我觉得我很能理解景子。</p>

<p>希望有越来越多的人关注内心吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《大江东去》看完后的一些想法]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241326207558.html"/>
    <updated>2018-04-19T18:10:20+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241326207558.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年04月05日看完，大概花了三四十个小时吧，忘记是今年什么时候开始看的了。在网易蜗牛读书上面看完的。</p>

<p>这本小说写的主要是改革开放以来国内经济的发展状态，主要人物有四个，分别是宋运辉、雷东宝、杨巡、梁思申。</p>

<h2 id="toc_0">宋运辉</h2>

<p>宋运辉代表的是国有经济，他大学毕业后到了一家国有企业工厂，从基层做起，不嫌劳累。每天干完活后，还努力学习技术。之后厂里发生由于权力斗争人事变动，他凭借自己的技术逐渐上台。最后和新任厂长相持不下，他和厂长做交易，他出走，但是厂长得给他安排好地方。</p>

<p>于是，宋运辉到了东海，主持新项目的工作。在这个过程里，他凭借自己的技术，以及会英语的优势，在与国外合作的一次矛盾中，所有人不知所措的时候，他站了出来，得到了认可，确定了地位。</p>

<p>最后是荣升厂长，比原先之前的那家国企做得还大。</p>

<p>这期间，当然有他理解政策，靠政策优势办事的事，不过不多提了。</p>

<p>宋运辉让我知道，原来大学里学的东西，工作后可能用不到。倒是大学里培养起的学习能力和其他通用能力，是工作后可以用到的。工作了并不意味着自己可以不学习了，相反，反而要学习更多的东西，不然永远在基层，甚至会被淘汰。</p>

<p>另外，在危机中，如果所有人都不知所粗，你却站了出来，要是你能解决危机，那你在众人中的地位就确立了。</p>

<h2 id="toc_1">雷东宝</h2>

<p>雷东宝代表的是农村集体经济，他退伍后带领穷困的小雷家办砖厂致富，后面又养猪又开工厂什么的。他的特点就是敢想敢干，同时又非常能让人信服。他信奉他自己，他长得粗壮，性格上有点像鲁智深。中间小雷家被查，有做得不规范的地方（比如通过行贿获取大额贷款），他被抓去坐牢了。在宋运辉等人的帮助下出来了。</p>

<p>出来之后，他靠着各种手段，比如说服县政府给他背书（开集体经济公司，县政府占股份），重掌小雷家大权。他变了一个人，变成了一个贪权的人。再后来，决策失误，引进技术之后，虽然放权，但还是没有很重视技术的关键性意见，最终导致破产。最后是，小雷家年轻一派的人把他架空了。他只能眼睁睁看着自己变得无力，甚至大病一场。</p>

<p>我感慨的不是雷东宝有多牛。他这样的人能领导村集体致富，但不好相处，同时也不能一直带着村集体做好。因为他有局限性，眼界问题。我感慨的是，他为小雷家做了很多事，带领小雷家脱贫致富，但是后来进去的时候，小雷家的那些村民，甚至让他老母亲都不敢再继续住在小雷家了。</p>

<p>该说什么好呢？群体不会念着你的好，只会想着自己的利益。</p>

<p>村民也有自己的局限性，只能这么说吧。</p>

<h2 id="toc_2">杨巡</h2>

<p>杨巡代表的是个体户经济，他家在山里的更里面，很穷困。他靠着卖馒头维生，之后到东北。因为跟雷东宝算是同乡，知道雷东宝的工厂的电缆，于是从他那里进货去卖，也发了家。后来合伙人偷工减料，卖劣质电缆给煤矿，导致发生了矿难，家属围堵，破产了。</p>

<p>之后他听从宋运辉的建议，去东海这个沿海的地方，这个发展中的地方。他先是建了批发商城，再后来是和梁思申合伙建高级商场。中间由于他的习性，做了手脚，失去了梁思申的信任。商场也被卖给了别人，经营权不再在他手里。</p>

<p>到后来他恢复了过来，因为别人需要资金，梁思申也就帮着把商场卖给杨巡。杨巡最终得到了商场。</p>

<p>杨巡身上的那种计较，他的善于奉承，让他发家。同时也因为爱计较，爱动手脚，失去了梁思申的信任。后来他变了一些，应该算是痛定思痛。</p>

<p>看着杨巡拥有两个批发商城还有一个高级商场后买房如买菜的样子，真是羡慕。羡慕之余再想想自己，也认为自己的确做不到。杨巡的起起落落，也不是一般人能承受的。东北那件事，换做别人，可能恢复不过来吧。</p>

<p>发家需要看准时机，同时也要有魄力（比如敢于贷款），还要有八面玲珑的能力，以及安排好各件事情的能力，这些能力也不是普通人有的。</p>

<h2 id="toc_3">梁思申</h2>

<p>这四个人之中，要属梁思申的家庭条件最好。改革开放初期她就能够出国留学了。父亲是某地国家银行的行长，在美国的爷爷是极有钱的人。但是她心里并不依靠这些。</p>

<p>她先是跟爷爷打官司，拿到了一笔钱。之后又因为和宋运辉是师生关系，宋运辉很关心他这个学生，知道她的情况后，利用自己在国企的关系，出口的时候给她一些利益，让她能够挣钱。</p>

<p>虽然说，她的确有这个能挣钱的能力，但是初期的这笔钱，何尝不算是靠关系得来的呢？有的人空有能力，没资源没关系，白费。</p>

<p>所以，梁思申虽然是个有能力的人，一直很讨厌利用关系办事，但是她还是用关系做了很多事情。她在美国的一家投资公司干活，之后代表国外资本进入中国市场。这中间，自然有利用家庭关系办事的时候。</p>

<p>她想法和现实的矛盾，最终还是在父亲退休无权后，公司让她回美国，才解决的。她才明白，原来关系也是一种资本，和金钱一样的资本。</p>

<p>看书的时候还挺欣赏梁思申的，现在写下这些想法后，突然觉得不欣赏她了。哈哈。</p>

<h2 id="toc_4">其他想法</h2>

<p>这本书虽然说是可以一看的级别，但是字数还是多了一点，有些地方觉得拖沓。写人的时候，人物的形象描摹得不错，各有个性，连配角的性格也一点都不模糊。</p>

<p>还有就是，人的发展，一方面看自己的能力，一方面看自己的魄力，另外还得看历史的进程啊。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读完了《人间失格》]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241318555267.html"/>
    <updated>2018-04-19T17:57:35+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241318555267.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年04月17日，读完了《人间失格》。</p>

<p>这几天，我整个人的心情处于谷底的状态，我甚至想，去投海自杀算了。我觉得活着没有意思，曾经和我关系最好的人，已经不跟我好了。</p>

<p>在这样的状态下，我去看了《人间失格》。</p>

<p>《人间失格》讲的是一个怎样的故事呢？</p>

<p>叶藏从小就不能理解别人，他没有饿的感觉。他为了避免被人发现他的不同，而故意通过扮演滑稽的人来讨好别人。小的时候是这样，到了读初中高中的时候也是这样。后来他到城市里，认识了一个带他喝酒、游玩的人。这个人其实家里也没多少钱，只是看叶藏钱多，才带着他玩的。</p>

<p>在这期间，叶藏甚至参加马克思主义小组，因为这种“不合法”让他兴奋。后来他又认识了一些女人，跟一些女人上床。比如说酒吧里的招待女。他恐惧生活，在钱用完后，受到了刺激，决定去投海自杀。但是女人死了，他没死。</p>

<p>从监狱里出来之后，他认识了一个女编辑，靠着给杂志社画漫画为生。自然，他跟女编辑也有发生关系。然后他又跟一个良家女结婚。再之后他吞安眠药自杀。没死成，变成了废人一个，到了哥哥在乡下买的房子里苟活。</p>

<p>我这里写个故事梗概，看完的人自然不能理解他为什么要自杀，还得回去看小说。</p>

<p>其实他为什么想自杀呢？</p>

<p>无非就是觉得自己跟世界格格不入，世界不是他想象中那样的。他觉得世界虚伪，于是用他自己虚伪的样子即滑稽去应付。经年累月，他愈发觉得活着没有意思。他跟女人睡觉，能从女人的身体上得到慰藉吗？并不能。</p>

<p>要从心灵上去拯救自己，光靠生理上的是不行的，还得有一个自己愿意信任的人，帮助自己重新构建对世界的认知。</p>

<p>能重新构建吗？或许可以，或许不可以，或许到头来，构建成功，某一天，又突然崩塌了。</p>

<p>另外，去哪里找这么一个人呢？</p>

<p>精神状态这种事情，说出来觉得矫情，不说出来又不断折磨自己。</p>

<p>藏着的时候，觉得自己是世界上最可悲的人物。</p>

<p>说出来后，又发现，原来世界上在精神状态受到折磨的人不在少数，比自己痛苦的也不在少数，自己根本就不特别。</p>

<p>想死的又不止你一个，痛苦的又不止你一个。</p>

<p>真是让人发笑的事实。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[地狱尽头，谁在等我]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241303557214.html"/>
    <updated>2018-04-19T17:32:35+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241303557214.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>最开始的时候，是在 iPhone 上玩《地狱边境》的，但是操控实在是太不友好了。后来 steam 上买了之后，就在 PC 上用手柄玩了，体验真好。</p>

<p>这是一款怎样的游戏呢？</p>

<p>游戏的所有场景都是黑白的，小男孩在黑暗的森林中醒来，去找他的姐姐，一路上需要跨越很多机关。这些机关分布在人类散去后的废墟里。小男孩需要不断尝试，找出通关方法。</p>

<p>每一次尝试不成功，都将伴随着一次死亡。</p>

<p>死亡，在《地狱边境》里是很平常的事情。</p>

<p>按理说，这应该是一款解谜游戏吧，玩家在一次次尝试之中，找到正确的通关方法，满足自己的成就感。但是在我眼中，它成了一款横版动作过关游戏。是的，我是看着视频攻略打通关的。</p>

<p>它的关卡设计还是挺精巧的，惯性也好、水池之间的分量的分配也好，如果不把握好度，是过不了的。</p>

<p>这里面的一些机关，如果不看攻略，真的要花很长时间尝试。</p>

<p>这里面的一些机关，即使看了攻略，你还是得花很长时间通过。</p>

<p>手残如我，在 Hotel 那一关，被电死了很多次才通过的。到后面的时候，还需要各种点按机关来反重力的操作。</p>

<p>总算到了最后，他终于通关了，终于和他姐姐相遇了。</p>

<p>对了，这里面的蜘蛛真的恐怖，有些地方真的让我心脏一抖。</p>

<p>这个游戏我玩了4个小时，把它当做一款类似超级玛丽的横版过关游戏来玩，还是挺不错的。兴致来了的话，可以重玩。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《机械迷城》和《银河历险记3》]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241293895254.html"/>
    <updated>2018-04-19T17:16:29+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241293895254.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>这两款都是解谜游戏，并且是同一个工作室出品的。</p>

<p>讲讲我对解谜游戏的想法吧。</p>

<p>之前说过，我长大后，动脑的时候少了，玩不转解谜类的游戏。（《纪念碑谷》这种难度太简单了，基本点点点就好，在我看来不算解谜游戏）解谜游戏是什么呢？我以为，有两方面，一方面是玩家可以在场景中找到解谜的关键要素，另一方面是玩家可以吸取教训找到解谜的关键要素。</p>

<p>这两款游戏对于解谜游戏爱好者来说，可能难度并不高，但是对于我来说，真的好难，我是看着攻略才玩过来的。</p>

<h2 id="toc_0">《机械迷城》</h2>

<p>我很喜欢《机械迷城》的画风。它的整体流程不长，但是很多小关卡都难住我了。比如拼河流方块的那关，我如何也过不了，还是得看攻略视频。</p>

<p>看完视频过了之后，又不得不惊叹谜题设计的精巧。</p>

<p>有些场景的谜题，需要另外一个场景的东西，只死磕一个场景，是会烧坏脑子的。</p>

<p>总体来说，这是一款可以玩几遍的游戏，就当做看一部动画电影也都挺好的。</p>

<h2 id="toc_1">《银河历险记3》</h2>

<p>《银河历险记2》、《银河历险记3》我都是边看着攻略视频边玩完的。这两者做一个对比的话，我觉得3的画面好，2的谜题设计好。《银河历险记3》和《机械迷城》做比较的话，我觉得后者比前者好。</p>

<p>怎么说好呢，我对《银河历险记3》喜欢不起来，它的谜题设计好想还要求玩家懂一点音乐。</p>

<p>讲到底还是我脑子太笨了，玩不转解谜游戏。</p>

<p>唉，我真是脑子又笨，手又残。</p>

<p>我真的得找一些题目来训练自己，脑袋现在变得太愚钝了，又不肯静下心，太浮躁了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的饥荒之旅]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241290448791.html"/>
    <updated>2018-04-19T17:10:44+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241290448791.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>一开始是玩 iOS 的，开头不知道怎么玩，一下子就死了。后来 iOS 出了简单模式，就玩了挺多天的，不过没有各种 Boss 。Steam 上的没有中文，就打了一个中文 mod ，可是总觉得玩起来不带劲。去 B站啊、知乎啊看了很多视频、攻略，学会玩了，WeGame 上面的有不死 mod ，就开了 mod 玩。</p>

<p>谁知道，开了 mod 也没有救。</p>

<p>有两次陷入死循环，一次是冬天没有食物，饿死了，虽然有 mod 复活，可是复活后还是没食物，陷入死循环，就重新开档了。另一次也是类似的死循环。</p>

<p>还有一次，可能是开了太多 mod ，进入洞穴后死机了。</p>

<p>我就只装两个 mod ，一个是几何图形，另一个是不死身。</p>

<p>按照游戏初始设定玩。</p>

<p>于是，各季 Boss 都出现了，引去跟牛啊、猪啊、触手啊、树人啊那里，成功解决。</p>

<p>然后基地完善了，不愁吃了，突然就觉得没有乐趣了。虽然我玩得并不是很好。</p>

<p>最开始吸引我玩的，就是类似鲁滨逊漂流到荒岛的体验，建造农场、种菜啊、捕捉鸟啊、烹饪啊、制造冰箱啊什么的，这些建造的体验，让我觉得实现了小时候漂流荒岛的梦想。</p>

<p>然后里面的冒险元素，比如打蜘蛛、打触手、偷高鸟蛋什么的，也有点意思。</p>

<p>只是，玩到可以生存下来后，就觉得失去乐趣了。我也不知道为什么。可能是无尽的孤独？在《饥荒》单机版里，不管做什么事，都没有人看到，你建造了一个完美的家，也没有人欣赏。</p>

<p>每天晚上燃烧着火，避免被野兽侵犯，看着火焰不睡觉，那是一种怎样的体验呢？</p>

<p>不知道。</p>

<p>人是害怕孤独的吗？不知道。</p>

<p>我好想有一个属于我自己的基地，离我工作地点不远，我周末的时候可以过去住。现在的我，想要在佛山买一套一居室，那种小区高楼里的一居。然后在里面布置书架、家庭影院，买烤箱、微波炉，周末在那里过活。</p>

<p>可是首付要20多万，我现在身上也就两万五。</p>

<p>等我攒够首付的时候，不知道放假涨到哪里去了。</p>

<p>希望今年年底我可以攒到8万块吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被风暴封锁住的岛屿]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241220104834.html"/>
    <updated>2018-04-19T15:13:30+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241220104834.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>一直耳闻《古墓丽影》系列，但是从来没有好好玩过这里面的任何一部作品。</p>

<p>去年 steam 大促期间，购买了《古墓丽影9》和《古墓丽影 崛起》。《崛起》玩到掉落雪山下，一直爬不上去，就没玩了。《古墓丽影9》也是玩了两三小时就没玩了。</p>

<p>一直觉得，玩这类游戏，需要大块的时间去玩，才会过瘾。</p>

<p>大概是被一些手机网游影响了吧。</p>

<p>2018年04月11日通关了《刺客信条2》后，捡起了《古墓丽影9》玩。4月14日周六下午三点多通关了。那是我周五到周六那个晚上通宵玩过来的。总游戏时长是25小时，通关的时候，完成度大概是63%。</p>

<p>我完全没有想要打到100%的想法，自然就不会再回去把所有的古墓都探索了。</p>

<p>老实说，我成年后反而不爱动脑筋了，对于解谜则是能远之则远之，除非它足够好玩，并且容易。所以还挺庆幸《古墓丽影》里的解谜要素不多。我是边看着攻略视频边打的。</p>

<p>说说这游戏让我崩溃的地方，最开始那几小时，几只狼窜了出来，我根本瞄不准，花了很长时间才过的；以及我卡在村子里，不知道路在哪里，绕了很久也没有出去，最后跟着攻略视频过的。</p>

<p>还有就是我用手柄玩的，碰到要射击的时候，简直崩溃了。我之前卸载过游戏，这次玩是重新下载下来的。好不容易花了一个多小时，过了一个射击的关卡后，贫民窟那里又来一个射击关卡，打了好久，打到我都摔手柄了，还是没过。我那时简直崩溃了。然后去网上查一下辅助瞄准。看到一些人说，简单难度有辅助瞄准，我就想，我之前设置的就是简单难度啊，怎么没有辅助瞄准。就去设置看了一下难度，得，我玩的是困难难度。</p>

<p>原来重新下载下来后，默认是困难难度。原来我这个手残玩家，在困难难度用手柄尝试了好几个小时的设计关卡。</p>

<p>后面设置了简单难度，有了辅助瞄准，过关就容易多了。最后的 boss 战，虽然没有辅助瞄准了，但是比起困难难度来说，要简单多了，那时倒没有崩溃的感觉。</p>

<p>另外让我觉得烦的关卡是背着降落伞在树林的枝桠间穿来穿去，用了很长时间才通关的。</p>

<p>除了这些之外，其他感觉都还可以。攀爬要素，潜行要素，都不错，恍惚间，我以为我在玩《刺客信条2》。每次遇到敌人的时候，我都喜欢用弓箭射杀而不被其他敌人发觉。</p>

<p>再说说游戏的画面，画质真的非常好，但是我电脑不够好，没有开全特效。但就是这样，这画面也是很好的。站在悬崖边看着海洋落日，坐在电台塔上看云蒸霞蔚，这两处的画面让我印象特别深刻。</p>

<p>不过我不喜欢恐怖元素，骷髅头也好，劳拉死的时候的惨状也好，我都不喜欢。特别是劳拉死的时候，看着特别可怕。</p>

<p>接下来就是剧情了，初出茅庐的劳拉，眼神就是还没毕业的大学生的模样。劳拉的身材就不多说了，肯定是很好的。劳拉乘坐的轮船在遭遇暴风雨后，搁浅在了这座恐怖岛的沙滩上。劳拉开始探索这座岛，开始找回失散的一群人，开始发掘这座岛的秘密。</p>

<p>在一轮又一轮与岛上武装力量的接触中，劳拉慢慢成长起来，也得到了诸如弓箭、手枪、步枪、散弹枪之类的武器。在岛上寻找到的各种文献，也逐步揭露了这座被风暴封锁住的岛屿的秘密。</p>

<p>去救人也好，呼叫到救援直升飞机后飞机坠毁也好，去电台塔上也好，去取扳手也好，乘船去寺庙也好，剧情一步步展开，劳拉一步步成长，身边的伙伴也死了一些人。</p>

<p>最终劳拉干翻了 boss ，杀了武装头领，破坏了卑弥呼控制这座岛的阴谋，救回了自己的闺蜜，离开了这座岛。</p>

<p>这样的剧情配上这样的画质，在玩的时候，总是觉得自己在导演一场冒险电影一般。如果没有那些让我崩溃的地方，那这个游戏真的就很好了。总体来说，就像在玩一款电影冒险游戏吧，只是手残如我，在某些地方真觉得要崩溃了。</p>

<p>嗯，第一个让我摔手柄的游戏，纪念一下。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[佛罗伦萨上空的月亮]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15241192205193.html"/>
    <updated>2018-04-19T14:27:00+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15241192205193.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年04月11日凌晨，通关了《刺客信条2》，steam 记录的总游戏时长是35小时。</p>

<p>这个游戏我断断续续玩了一整年，大概是觉得需要大块的时间来玩，所以平时下班都没有打开来玩，周末也没有打开来玩。这几日，忽然觉得人生黯淡，其他事情不想做，索性每日都玩游戏。晚上的时候，常常打到凌晨三点，才放下手柄。</p>

<p>我并没有去搜索所有的刺客古墓，也没有收集完100根羽毛。收集要素和主线剧情无关，所以我不想再花时间去收集了。母亲对于弟弟的死的释怀，我看视频就好了。</p>

<p>回过头来说说和《刺客信条》之间的一些渊源。</p>

<p>在高中时期，大概是2010到2012年期间，那时塞班手机还占有不小的市场。那时我玩了很多塞班游戏。在这些塞班游戏里，有一款叫做《刺客信条》的3D游戏，让我发现，原来游戏也是可以有3D的。还有它的攀爬要素，让我发现，原来动作游戏可以是这样的。不知道为什么，我并没有玩通关，只玩了个开头，但是这款游戏给我留下了很深的印象。</p>

<p>往后，上大学后，陆陆续续接触了一些《刺客信条》的信息，如知乎上关于这系列游戏的问答，如网络上流传的一些CG，那种在真实的历史环境中（复刻城市）游玩的感觉，让我这个从小喜欢历史的人，不能自禁。</p>

<p>真正开始玩《刺客信条》，却是到了我大学毕业之后，在 steam 大促期间接触到 steam 的时候才开始的。</p>

<p>之后就是断断续续的玩。</p>

<p>游戏一开始是艾吉欧和哥哥追逐，爬上佛罗伦萨的屋顶，在屋顶上，在月光下，那早在 CG 中听过的 BGM 响起，我内心忽然涌起了一股要流泪的冲动。不过，我倒没真的流泪。只是很有触动，仿佛自己往日追寻的圣迹被我寻到了，仿佛喜欢了很久的姑娘终于回头看见自己扑了过来。</p>

<p>和哥哥的欢乐时光是短暂的，家中忽遭大变，政敌清肃了艾吉欧一家，哥哥和弟弟惨死，父亲被处决，母亲自此封闭了自己，不和其他人说话了。艾吉欧带着母亲和妹妹脱逃，离开佛罗伦萨，途中遇到了他叔叔，去了叔叔的封地。</p>

<p>自此，本是街头打架、与女子幽会的富二代（或者说官二代），家庭破碎，父亲、兄弟惨死，追寻父亲被杀的真相的重任，就落在他头上了。</p>

<p>接下来的十多年里，他只为这一件事活着。为了这一件事，他刺杀了很多人，去了很多地方。辗转之后，来到罗马，跟幕后的大主教展开决斗。</p>

<p>艾吉欧从一个浪荡街头的富二代，成长成了一个刺客组织里的杀手大叔。</p>

<p>这一作里，让我印象深刻的还有那个杀了丈夫后成为女城主的女人。在城市被人控制后，她在城门外跟士兵们对骂，那样泼辣粗俗的语言，是我第一次见到的。想来也是，如果她只是个小白，她哪里能成为女城主呢。每位女性都是不一样的，不能用既有的认知去看待新认识的女性。</p>

<p>应该怎么评价这款游戏呢？作为一款多年前的游戏，它的画质自然不如现在的游戏。它的手柄操作提醒，是用自己的图标显示的，不是用手柄上的按钮图标显示的，有时候操作起来不知道要按哪里。</p>

<p>除此之外，还有别的缺点吗？我暂时没想出。</p>

<p>但是我得说，有时候一些地方的潜行刺杀，真的得看一下攻略，不然就要花很长时间去尝试。刺客古墓的一些地方，也得看一看攻略，最好是视频攻略。</p>

<p>说老实话，我现在不喜欢在游戏里加入迷宫这类要素。这不能让人爽，你不靠攻略，就得自己边玩边画地图，不断尝试。所幸这款游戏除了刺客古墓，并没有迷宫；刺客古墓本身是支线，不去也没关系，并且迷宫要素也不会很大。</p>

<p>撇开这些因素后，这仍然是款不错的游戏。我忘记了佛伦罗萨里的道路了，我也不知道百花圣母大教堂在哪个城市，我甚至除了佛罗伦萨、威尼斯、罗马之外，其他游戏里出现的城市的名字我都忘了。但是仍然记得，佛罗伦萨上空的月亮，记得艾吉欧和他哥哥在追逐后看着月亮、看着佛罗伦萨，然后 BGM 响起时，我内心激荡的那种感觉。</p>

<p>那是一种怎样的感觉呢？</p>

<p>就好像，你一直想去旅游的地方，终于去到时的感觉一样。</p>

<p>那一刻，我好像触摸到了我小时候一直想要却没能得到的玩具。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mac 电脑上推荐安装的软件]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15223119550297.html"/>
    <updated>2018-03-29T16:25:55+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15223119550297.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>截图软件：Snip</p>

<p>屏幕常亮软件：Caffeine</p>

<p>思维导图软件：MindNode</p>

<p>笔记软件：Bear</p>

<p>其他常规软件就不说了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Windows 平台上推荐安装的软件]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15223119282361.html"/>
    <updated>2018-03-29T16:25:28+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15223119282361.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>文件查找：Everything</p>

<p>视频播放：Potplayer</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[工作在外（一）：解决吃饭问题]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15222321206585.html"/>
    <updated>2018-03-28T18:15:20+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15222321206585.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>工作在外系列</p>

<p>解决吃饭问题。<br/>
解决住房问题。<br/>
（房子有哪些城中村停电问题，房租的市场价大概多少，去哪里找房子，合租还是自己住，怎么挑房子，租金占比多少合适押二付一）<br/>
解决娱乐问题。<br/>
解决通勤问题。<br/>
解决提升问题。<br/>
解决心理问题。<br/>
出门在外自己一个人，很容易出现情绪上的问题。健身啊。</p>

<p>这里的心理，更多的是指情绪问题，</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[说说双相情感障碍]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15222237593447.html"/>
    <updated>2018-03-28T15:55:59+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15222237593447.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>看到一条微博，说有个学渣突然逆袭成学霸，但医生说这是病，得治，赶紧来医院。医生应该是根据那个孩子的妈妈说的其他症状，得出结论的。他说的病，是双相情感障碍。</p>

<p>我去网上了解了一下，突然觉得自己貌似也有这个病的意思，但是我还不够格。</p>

<blockquote>
<p>双相情感障碍，属于心境障碍的一种类型，指既有躁狂发作又有抑郁发作的一类疾病。（百科）<br/>
最主要的表现是情绪在抑郁和躁狂之间周期性波动。当在躁狂期时，常觉得自己无所不能，有很多事要做，情绪激越，活力十足。但是过了躁狂期后，就陷入抑郁，情绪低落，觉得自己一无是处，对未来绝望。（知乎：@动机在杭州）</p>
</blockquote>

<p>网上又有把这叫做“天才病”的，说是躁狂期时，能做出平时很多无法做的事情。比如上面那个学习不好的孩子，突然学习成绩变得非常好了。</p>

<p>这跟“间歇性凌云壮志，持续性吃喝等死”有点像，就是跟我有点像。但是，双相情感障碍的躁狂期和抑郁期是持续很长，并不是间歇性。而且抑郁期不是“吃喝等死”，而是抑郁到有可能想自杀的那种。</p>

<p>我不想有这种心理障碍。</p>

<p>我现在的情况是，我有想法，没目标，没计划，没执行力。</p>

<p>所谓的想法，是指想有钱，想有房，想有一书架的书，想有家用游戏机，想用家庭影院，想有跟自己宅在家里做这些事、出门游玩吃喝的人，但这些都是想法而已。</p>

<p>我没有目标，这有点可悲，我没有给自己设定一个目标。</p>

<p>我已经毕业快两年了，但现在的状态却是安逸中等着死亡。</p>

<p>我以前一直以为，如果我有了一个人，我就会在她的鼓励下，去追求到我想要的，然后陪她。但这是妄想了，真是伤心。</p>

<p>最重要的还是执行力吧，能够想到什么就去做什么的人，即使想法不成熟，会吃很多亏，绕很多弯路，但后面会得了教训，会做得更好。</p>

<p>我的性格，自小经历的影响，是做事情经常思前顾后，顾虑太多的。也就是说，在做一件事情之前，我通常会预设很多意外情况，然后想着要是那些情况出现了，该怎么做。有时候想得太多，就懒得做了。这就是没有执行力。</p>

<p>突然就觉得生活没意思，好想好好休息，废柴一阵子。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大学时如何挣到1万块钱。]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15222236356781.html"/>
    <updated>2018-03-28T15:53:55+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15222236356781.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>我有记账的习惯，翻了下记账软件，大学期间通过运营公众号发广告，大概挣了14000块钱。和其他同期做校园公众号的人，我的这点钱真的是少之又少，因为当时我心中是有准则的，就是尽量少接广告，多出好看或者有用的推文。</p>

<p>同期做校园公众号的那些人，强的能有10万吧，中等的也能够有5、6万。</p>

<p>现在说回来，大学时怎么挣到1万块钱吧。</p>

<h3 id="toc_0">我自己的经历</h3>

<p>我最开始在我们学校做校园公众号的时候，那时候的校园公众号还处于蛮荒时期，没有几个人有做。我是在舍友的建议下，以及看到别的学校有运营得还不错的公众号，而我们学校没有，就开始做了。</p>

<p>那时候想法也简单，觉得别的学校有的，我们学校也要有。就这样做起来，做些攻略，发些通知，写些有趣的推文，很快就去到七千多关注。当时做得也辛苦，但没有多想。</p>

<p>后来有人开始找我发广告了，我慢慢的，也开始发一些广告了，大概800多一条，到后面1200一条。我的公众号关注两万多，阅读有5、6千的时候，一条广告的价格就是1200多。想想其实还真的便宜了。</p>

<p>发的也少，有时候两三个月一条，开学季的时候一个月3条，大抵如此。</p>

<p>最后就是大学毕业前，只挣到了一万四千多。</p>

<p>我身上的理想主义还是重了点，也没有太多规划，走一步算一步。</p>

<p>现在再想复刻这样一个公众号出来，大概需要很长时间吧，比如熬到学校另外一个公众号不做了。但是这样时间成本很高。可以说，如果是以挣钱为目的而运营公众号的，那我就是一个失败的案例。大学付出了很多很多很多时间，换来的却只有一万四千块钱。</p>

<p>不建议复刻。</p>

<h3 id="toc_1">其他挣钱机会</h3>

<p>做家教也好，去商演也好，这些都是凭借自己的一技之长去兼职的。</p>

<p>除了这些之外，还有别的挣钱机会吗？</p>

<p>有的。</p>

<p>每年新生入学和每年应届生毕业，都是挣钱的机会。但是需要好好谋划。</p>

<h3 id="toc_2">新生入学</h3>

<p>新生入学的时候，会需要买生活用品，很多看准时机的人，就会在学校附近摆卖这些生活用品，比如桶、面盆、凉席、床垫、衣架、毛巾等等。你自然也是可以去卖的。</p>

<p>但如果你头脑一热，就决定去做，应该是挣不了多少钱，甚至有可能会亏本的。</p>

<p>首先，你要了解进货渠道，去哪里进这些货能便宜，质量又不至于太差。（真的很讨厌那种质量差还敢拿出来卖的行为）</p>

<p>其次，你要考虑如何让更多的新生知道你，甚至直接跟你订货。你求朋友到处帮你发朋友圈，我觉得没用。新生也是有感情的。如果你在最初的时候帮助他们，他们会信任你的。你可以怎么做呢？老老实实给新生们解答问题，甚至做很详细的攻略，在攻略后面附带上你的货物信息，可能比发朋友圈效果要好得多。</p>

<p>怎样找到新生呢？你们学校的百度贴吧。你自己建个千人新生群，这千人里有100人跟你订货，够你吃了吧。建好群就好好帮助他们，好好给他们解答问题，不要想着一上来就发广告。</p>

<p>还有，你得考虑，你怎样才能让自己和别人区别开来，就是说，那些新生为什么要来你这里买东西呢？除了便宜，别无他法吗？其实有别的方法的，比如把那些生活用品打造成“新生入学必备用品礼包”，购买即送学校明信片。这些明信片你自己可以去淘宝定制的，不贵。</p>

<p>最后，如果你弄成了预定送货的形式，那你还得考虑，新生在知道自己寝室后，怎么联系你（打手机肯定不行的，会占线），微信还是 QQ ？你知道新生寝室后，怎么去送货？肯定要请兼职帮忙吧？</p>

<p>在送货之前，你的这些库存又该放在哪里呢？这也是问题。</p>

<p>这番忙活下来后，能挣到多少钱呢？是个未知数。</p>

<h3 id="toc_3">应届生毕业</h3>

<p>卖花是很多人能够想到的事情。</p>

<p>我有个舍友，大学里，曾经在应届生毕业时，跟一个师兄卖过花。</p>

<p>卖花要考虑的事情，其实跟卖生活用品差不多。怎么进货，库存放哪里，怎么请兼职帮忙，怎么宣传，怎么和其他卖花的差异化（比如买花送气球？），这些问题都得想。</p>

<p>白费力气挣不到钱，就可惜了。</p>

<p>我没有实际卖过东西，所以我讲的这些，也只是我的一己之见，可能还有很多东西我没考虑到，可能我想的差异化宣传是错的。</p>

<p>这些东西，应该要实际运作过，才懂得哪里做得不好，然后当做吃个教训，明年的时候好好做。</p>

<p>没有实际运作过，说再多话也只是纸上谈兵。</p>

<p>我也就只能纸上谈兵而已。</p>

<h3 id="toc_4">挣钱与挣钱之间的不同</h3>

<p>有些人靠一技之长挣钱，比如有人读书厉害拿奖学金，比如有人去做家教，比如有人靠商业演出挣钱……</p>

<p>有些人靠做生意挣钱，比如上面说的卖生活用品、卖花，比如校门口的奶茶店、美食店，比如说创业……</p>

<p>这两者之间是不同的，前者要求你有专长，后者要求你有商业眼光。</p>

<p>人和人的不同也体现在这里。</p>

<p>可怕的是，有的人既没有专长，也没有商业眼光（给了钱也不知道怎么挣钱，卖煎饼都会亏本，这里没有歧视卖煎饼的意思），甚至还懒，也没有勇气改变，连出卖力气都不肯……</p>

<p>更加可怕的是，我就是这种人。</p>

<p>唉，我现在九九乘法表都背不全了，脑袋已经退化到像没上过学一样。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[通关了《去月球》]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15220496053774.html"/>
    <updated>2018-03-26T15:33:25+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15220496053774.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>三月份玩的一个游戏，在 Steam 上面的。</p>

<p>游戏时长不长，大概三到四个小时就可以玩完。在我看来，这其实是一部披着游戏外衣的视觉小说，游戏性不强。但是这个游戏有很多人喜欢，跟喜欢这个游戏的人讲游戏性，可能会被反驳说，“这个游戏让我感动就好了，游戏性是什么？”</p>

<p>撇开游戏性不谈，这游戏的情节设置得倒是挺有意思的。</p>

<p>开始的时候，是一个快要去世的老爷爷，请来两个“造梦”医生，希望他们帮自己实现”去月球“的愿望。老爷爷自己也不知道为什么要去月球，只是心底就是有这个想法。</p>

<p>造梦师摆弄好仪器后，进入他的记忆里，去寻找他要去月球的原因，然后才能把各种记忆片段拼合起来，实现他去月球的愿望。</p>

<p>在记忆中徘徊时，他们逐渐发现了一些事情。造梦师是从老年向青年、少年、童年逐步探索记忆的。这其实就是使用了倒叙的手法。</p>

<p>老爷爷的妻子得了重病，他有一笔积蓄可以治好她。但是她不让，她非得他拿着这笔钱去建别墅，好陪伴一个灯塔。原来她喜欢灯塔。灯塔可以指引人回家。</p>

<p>再往前，就发现妻子得了一种病，就是不大愿意跟人交流，不愿意跟人说自己的想法。</p>

<p>再之前，就是他们结婚的事情了。</p>

<p>再之前，发现他们在电影院约会的事情。</p>

<p>再之前，是童年，就是发现老爷爷其实是有个哥哥的。但是被车撞死了。哥哥喜欢的东西，都延续到了老爷爷身上。</p>

<p>再往前，还是童年，他、他妈妈、他哥哥一起在游乐园玩。他到游乐园外看星星月亮。然后，他妻子出现了，说那是她的地盘。他们两坐着一起看星星看月亮。他还把他打地鼠赢来的鸭嘴兽布偶送她，此后她就一直带着了。他妈妈叫他了，他该走了。她问，如果我们遇不到了怎么办。他说，看月亮，我们会在月球上相遇的。</p>

<p>原来这就是他要去月球的原因。</p>

<p>后面就是造梦师帮他完成去月球的愿望了。造梦师制造了这样的记忆，哥哥成为了作家，写了弟弟去月球的小说。弟弟成为宇航员，妻子也成为宇航员，他们一起坐着航天火箭准备前往月球。</p>

<p>玩完这个游戏后，就感觉好像谈了一段恋爱。</p>

<p>在玩的时候，妻子在青年时期的自闭、不肯跟人交流，让我很觉得心疼。可能男孩子都是这样自作多情？游戏给了一起去月球的假记忆结局，但是我知道，在游戏的”现实“里，妻子是病死的。</p>

<p>在游戏里，灯塔跟月球都是同一类事物，指引失散的人重聚。</p>

<p>她喜欢灯塔的这种意味。</p>

<p>但是现在都有 GPS 了，灯塔被废弃了，她大概是心疼吧，觉得灯塔帮了那么多人，现在却只能孤独地伫立在海边。所以，她才让他把钱拿去造别墅，好陪伴着灯塔。后面，他的确造了别墅，陪在灯塔旁。她的墓，也在灯塔旁。</p>

<p>会有人觉得她作？</p>

<p>玩了游戏就会知道，她跟别人不一样，她的情感不能说是作。现实里也有跟她一样的人。</p>

<p>另外，游戏里的钢琴曲挺好听的。</p>

<p>不后悔玩了这个游戏，希望灯塔也好，月球也好，星星也好，能够指引我们相遇。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《湖畔》读完后]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15220495836387.html"/>
    <updated>2018-03-26T15:33:03+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15220495836387.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>三月份看完了东野圭吾的《湖畔》。</p>

<p>这部小说才10万字，很轻易就能看完的。从一开始，就可以看到夫妻双方的各种隔阂，后面再一层层将关系展示出来。</p>

<p>先说一下故事情节。</p>

<blockquote>
<p>并木去湖边别墅找他妻子。妻子陪着孩子在这里补习。一起补习的还有其他孩子。其他孩子的父母也陪读。父母们住一间别墅，孩子们住另一间别墅。一开始，就让人觉得，这群父母之间都有着不正当关系。</p>

<p>并木的女同事之前做过征信，是并木的情人。并木怀疑妻子出轨，让女同事去调查。女同事调查后收集了证据，过来别墅。女同事被杀了。妻子说是她杀的，别墅众人都帮着掩藏事实。并木就跟着，一起处理尸体，沉尸湖底。</p>

<p>后来并木经过调查，拿到了女同事拍摄的照片（证据），发现种种异常，推理出女同事并不是自己妻子杀的，而是另有其人。他将众人聚集起来，说出了他的推理。杀人的是孩子，但是无法确定是哪个孩子。</p>

<p>最后，并木知道了，补习老师是中间人，名校掌握着入学考试试卷的人是一方，父母是另外一方。名校工作人员收钱，除此之外还要跟孩子的母亲发生肉体关系。父亲就当做不知道这回事，于是夫妻双方感情没了，但是靠孩子维系着，也不阻止对方在外发展新感情。</p>

<p>并木最后决定，不告发整个事件，杀人的，极有可能是他孩子。然后他跟妻子重归于好。</p>
</blockquote>

<p>在里面，东野还稍微讨论了一下孩子的教育，到底是应该随着他天性去发展，还是得指明个方向给他。孩子们小的时候是不会考虑太多的，这时候如果不让他好好学习，以后长大了，明白生活的困难，却没有可以生活的一技之长，得怎么办呢。</p>

<p>除此之外，还有夫妻间互相纵容的婚外情，母亲为了孩子的前途献出肉体的行为，这些都是部分地方客观存在的现象。可能是极少见的情况，但是是有存在的情况。这些事应该如何去对待呢？</p>

<p>孩子的教育，实在是个头疼的事情。我现在暂时觉得，小学初中时可以多方向引导，看看他会喜欢什么。到了高一开始的时候，就有意的让他知道大学、工作这些事情。让他知道，但是不给他压力。后面就看他自己怎么做了。</p>

<p>对于互相纵容的婚外情，有点奇怪。我有个师姐，没结婚前，有个男朋友，男朋友另外有个情人。她知道，他也很坦荡跟她说。她却没闹，没非要他跟情人断绝关系。我对他们的关系，很摸不着头脑。或许世界上存在很多感情关系，只是我不知道而已。但是对我来说，我不能接受这样的关系。</p>

<p>对于为了某种利益而跟人发生肉体关系，这我恐怕也不能说些什么。我能说什么呢？什么都不能。</p>

<p>总觉得这个世界很奇怪。</p>

<p>自小被教育守秩序，所以我很讨厌不遵守规则的人或现象。而我总是遇到这样的事情，所以总觉得这个世界很奇怪。如今我知道这个世界的很多奇怪的事，但是还没能心平气和地对待。</p>

<p>这部小说，想看的话，当做一个小品故事看就好了，也不要期待太多。</p>

<p>就这样吧。</p>

<p>PS：讨论孩子那里用的“他”，就当做“他”和“她”的合体，不要纠结。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《男子高中生的日常》]]></title>
    <link href="http://sspland.com/15214685646075.html"/>
    <updated>2018-03-19T22:09:24+08:00</updated>
    <id>http://sspland.com/15214685646075.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>一部搞笑的番剧。</p>

<h2 id="toc_0">剧情梗概</h2>

<h3 id="toc_1">第一话</h3>

<p>1、三个男生扮演怎么追女生。<br/>
2、两个男生找到另外一个男生的妹妹的裙子、内衣、内裤什么的，然后假装都要穿裙子，哄骗后面那个男生穿上。然后还夸好看能挣钱，让他穿上内衣……然后，妹妹到了。<br/>
3、互相讲恐怖故事，吐出来有蜈蚣，结果另外两个都要去吐。<br/>
4、他们是男校，有次见到校内忠邦跟一个女生在一起走着，就去阻止，不想他谈恋爱。结果人家女生只是问路的。<br/>
5、少女在河边草原斜坡上，看到一个男生在看书。过去一边坐着。那时夕阳，起风了。男生内心戏很足，说今天的风儿甚是喧嚣啊。后面向忠邦求救。然后忠邦过来就破坏气氛。被少女打。少女的书包露出她的手稿。原来她写的小说也有这样的场景。</p>

<h3 id="toc_2">第二话</h3>

<p>1、一根棍子引发的事件，中二少年们在回家路上捡到棍子，就当成传说之剑演起RPG的戏份。<br/>
2、凸面镜会让脸变小，披萨店里讨论高中女生会喜欢怎样的，那个胖脸少女说好看的。两个男的让她多打扮。她用凸面镜照，结果两个以为镜子里的美少女是另有其人。<br/>
3、其实三个人都有偷妹妹内衣。其中一个看到另外两个穿着内衣，最后想着陪他们犯错，于是戴内裤到头上。结果被另外两个抓住，让小妹打。<br/>
4、文学少女又斜坡，不良少年中二，说着会让风停止的话。结果是认错人了。本以为是他大姐，可大姐去便利店买东西了。<br/>
5、学生手册写着要断食70小时，去问校长，校长任期只有3年，也不知道，胡扯了一个很久以前当时的校长去请愿的事。结果被一个学生当场打脸——那时学校都没成立。<br/>
6、不良少年和姐姐感情好，以前经常在斜坡被欺负。<br/>
7、又是互相讲恐怖故事，忠邦说唐泽戴着帽子是有原因的，有次看到摘下帽子笑了。但是不肯说原因。于是其他人和偷听的小妹就一起去想抓唐泽。<br/>
8、大小姐不想去上学，让三管家找理由。有个管家一直说假牙的事情。结果她真的掉牙齿了。被管家拿着展示。结果她又去上学了，不想对着管家。</p>

<h3 id="toc_3">第三话</h3>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
